8.18未經批准遊行案開審 黎智英李柱銘等被告挑戰 《公安條例》違憲

前年反修例運動期間，8月18日民陣發起維園「流水式集會」。李柱銘、黎智英等九名泛民主派人士被控當天組織和參與未經批准遊行，今在西九龍裁判法院開審。案件觸目之處，包括縱橫法律界和政界半世紀的資深大律師李柱銘首成被告；更重要是《公安條例》下警方禁止和平遊行的權力連同上訴機制，首次全面遭到違憲挑戰，對日後行使集會自由隨時有深遠影響。

被告依次為黎智英、李卓人、吳靄儀、梁國雄、何秀蘭、何俊仁、梁耀忠、李柱銘、區諾軒。各人共同被控「組織未經批准集結」及「明知而參與未經批准集結」罪，黎智英、李卓⼈、吳靄儀、梁國雄、何秀蘭、何俊仁、李柱銘均不承認兩項控罪，其中李卓⼈稱不認罪後，呼「反對政治檢控」；而梁國雄則指「集會無罪，反對政治檢控」。

梁耀忠承認「明知而參與未經批准集結」罪，他面對的「組織未經批准集結」罪留在法庭檔案，不予起訴；區諾軒則承認兩罪。兩人的求情及判刑押後3月22日處理。

長毛N 年前咪打過俾CFA reject 咗
嗰陣仲係李國能時代
又攞返包致金份dissent 出嚟講

辯方提出違憲挑戰，包括把組織或參與和平集會遊行訂為罪行，是過度限制自由；警方禁止遊行的權力違憲，尤其當集會遊行目的是批評警方，警方涉利益衝突和有偏頗之嫌；同時質疑上訴委員會制度是否公平公正公開。

《公安條例》中警方反對集會遊行的權力，十多年前《公安條例》曾受挑戰，更由終審法院判決，本案被告梁國雄為當年敗訴的挑戰者之一。不過，當年爭議聚焦在警方酌情權太過廣泛，本案議題較廣闊全面，構成新挑戰。

上述法律議題也關乎另外幾宗泛民人士涉非法集會遊行的案件，包括前年8.31、10.1和10.20的未經批准集結案。本案獲安排先行審理，充當先例。

面對重大法律爭議，律政司申請委聘英國御用大律師出戰。高等法院批准申請，指案件牽涉保障和規管行使自由之間如何平衡，是「極為重要、困難和需小心處理的問題」，對日後行使集會自由有重大影響，「很大機會上訴至終審法院」。

附件3
加條新既比你

挑，我地有腐件3，又有蝈安法，驚你地JR？

白頭佬認罪但又不予起訴？！
即DoJ 撤控？！

認一條,另一條不提證供起訴

Criminal Case打違憲
我諗全世界都好少會出現
個官處理得好應該可以升職

多名民主派人士涉及前年8月18日維園的流水式集會，被控一項組織未經批准集結及一項參與未經批准集結，其中區諾軒及梁耀忠分別承認兩項及一項控罪，押後至下月22日求情。

理得好 = 支持政府 = 升職?

處理得好又唔等於支持政府嘅
違憲係重大法律問題
地院官要寫哂成個思路，考慮同決定出嚟
係咪歪理狗屎垃圾就個個都睇到
世間少有嘅case做得好
仲唔係有機會升？